<resources>
    <string name="app_name">Virtuozapp</string>
    <string name="Lessons">Lessons</string>
    <string name="Music">Music</string>
    <string name="Lesson1">Урок 1. Свойства звука. Ступени звукоряда.  Звукоряд. Тон и полутон. Октава.</string>
    <string name="Lesson2">Урок 2.Ноты. Длительности нот. Паузы.</string>
    <string name="Lesson3">Урок 3.Ключи. Такт. Нотный стан. Расположение нот на нотном стане.</string>
    <string name="Lesson4">Урок 4.Знаки альтерации: диез, бекар, бемоль.</string>
    <string name="Lesson5">Урок 5.Правильная посадка и положение рук при игре на пианино.</string>
    <string name="Lesson1context">Длительность звука. Это одно из главных свойств звука с точки зрения музыки. Пока просто возьмите себе на заметку, ну а в дальнейшем мы еще будем об этом писать.

Звукоряд. В основе музыкальной системы создан ряд звуков. Этих звуков ровно 88 (для фортепиано). Их расположения состоят в порядке возрастания высоты звука. От самых низких нот до самых высоких нот. Вот это расположение звуков по высоте нот назвали звукорядом.

Ступень звукоряда. У каждого звука своя ступень звукоряда. Как лестница: 88 ступенек вверх. Но существует всего 7 основных ступеней звукоряда, у которых есть самостоятельные названия: до, ре, ми, фа, соль, ля, си. Также есть еще пять производных ступеней, у которых нет своих названий, они образуют их путем прибавления к ним суффиксов –бемоль или –диез.

На клавиатуре пианино звуки из основных ступеней будут извлекаться после нажатия на белые клавиши, а производные – на черные. Почему – подумаете вы – Ведь если в звукоряд входят 88 звуков, но ступеней основных и производных всего 12? Здесь нету ничего странного, так как все ступени последовательно повторяются через одинаковый интервал, называемой октавой.

В основном в музыке используется буквенное обозначение ступеней. Каждому названию ступени соответствует определенная буква латинского алфавита: это до=C, ре=D, ми=E, фа=F, соль=G, ля=A, си=В. Раньше вместо ноты си использовалась си-бемоль, и имела обозначение “B”. Звукоряд начинался со звука ля и выглядел так: ля, си-бемоль, до, ре, ми, фа, соль. В таком случае ступени обозначались так: A, B, C, D, E, F, G. Используйте эту историческую заметку – чтобы проще было запомнить названия ступеней.

Если при буквенном обозначении нот нужно показать октаву, которой принадлежит нота, то делают это следующим образом: указывают ноту и цифру рядом с ней. Для контроктавы, субконтроктавы и большой октавы нота будет обозначаться большой буквой, для остальных октав – маленькой. Цифры выставляют следующим образом:

    Субконтроктавы обозначают цифру 2 ниже названия ноты, т.е.: A2 (ля субконтроктавы).
    Контроктавы обозначают цифрой 1 ниже названия ноты, т.е. A1 (ля контроктавы) называют: D (ре большой октавы).
    Для маленькой октавы цифру не указывают: d (ре малой октавы). Для всех остальных октав цифра (номер октавы) указывается сверху: e1 (ми первой октавы), g2 (соль второй октавы) и так далее.

Иногда вместо цифр ставят чёрточки. Количество чёрточек будет соответствовать заменяемой цифре (если например, заменяем, цифру 2, то чёрточек должно быть тоже две). Чёрточки располагают (сверху ноты, или под нотой) так же, как цифры (если же цифра стояла внизу, то чёрточка тоже рисуется внизу). Например, фа контроктавы можно обозначить так: F.

Октава. Это промежуток расстояния между соседствующими звуками ступеней с одинаковыми названиями. То есть: между соседними двумя звуками до – ровно октава, между двумя соседними ми – тоже октава. Этот термин октава кроме своего основного значения (т.е. интервал, расстояние между нотами), также используется для обозначения или указания части фортепианной клавиатуры. В таком значении октавой назвали целую часть звукоряда, в которой принадлежат все 7 нот.

То есть – это ряд звуков (до, ре, ми, фа, соль, ля, си) тоже может называться октавой. В звукоряде фортепьяно можно насчитать 7 полных и 2 неполные октавы. Кстати, как и у звуков (нот), у октавы тоже есть свои собственные названия. Можете их не запоминать, но для полной информации напишу названия октав от самых низких до самых высоких: это субконтроктава, контроктава, большая октава, малая октава, первая октава, вторая, третья, четвёртая и пятая октава.</string>
    <string name="registration">Регистрация</string>
    <string name="login">логин</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
